<!-- # Введение -->
<!-- ## Что такое PuTTY? -->
<!-- ## Зачем она нужна? -->
<!-- ## Где скачать PuTTY? -->
<!-- Используйте только официальный адрес программы. Если есть возможность, -->
<!-- проверяйте GPG-подписи скачанных файлов. -->

<!-- - Официальные адреса сайта: -->
<!--   - [Download PuTTY - a free SSH and telnet client for Windows](https://putty.org/) -->
<!--   - [Download PuTTY: latest release(0.73)](https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/putty/latest.html) -->
<!--     - Примечание: на  момент написания статьи актуальная версия 0.73 -->

<!-- - Ссылки для скачивания: -->
[[_TOC_]]

# Установка PuTTY - пошаговая инструкция

## Шаг 1: открытие адреса https://putty.org/ и загрузка `PuTTY`

Открываем ссылку в тексте: "You can download PuTTY here" :

![#wsys](./img/screenshot_20200622_122130.png)

## Шаг 2: далее, в зависимости от требуемой разрядности (32 или 64),

выбор исполняемого msi-файла для загрузки, в секции MSI ("Windows Installer"):

![#wsys](./img/screenshot_20200622_122945.png)

## Шаг 3: скачивание и запуск выбранного файла
![#wsys](./img/screenshot_20200622_130326.png)
![#wsys](./img/screenshot_20200622_125948.png)

## Шаг 4: старт программы установщика:
![#wsys](./img/screenshot_20200622_123936.png)


## Шаг 5: установка

выполняются подшаги, как на приведённых скриншотах:

### Шаг 5.1: задание каталога для установки `PuTTY`
![#wsys](./img/screenshot_20200622_124127.png)
### Шаг 5.2: дополнительные настройки при установке
![#wsys](./img/screenshot_20200622_124205.png)
### Шаг 5.3: процесс инсталляции
![#wsys](./img/screenshot_20200622_124238.png)
### Шаг 5.4: запрос на разрешение внесения изменений
![#wsys](./img/screenshot_20200622_130509.png)
### Шаг 5.5: завершение установки
![#wsys](./img/screenshot_20200622_130547.png)
### Шаг 5.6: закрытие программы установщика

Для завершения предлагается нажать кнопку `Finish`

![#wsys](./img/screenshot_20200622_130625.png)

## Шаг 6: запуск `PuTTY`:
![#wsys](./img/screenshot_20200622_131444.png)

### Шаг 6.1: выполнение настроек:
![#wsys](./img/screenshot_20200622_130955.png)

### Шаг 6.2: задание имени хоста или IP адреса удалённого сервера для подключения

для примера указываем в поле (Host Name or (IP address)) значение: `sdf.org` и жмём кнопку `Open`

![#wsys](./img/screenshot_20200622_161024.png)

### Шаг 6.3: первое соединение с удалённым сервером

При первом соединении принимается отпечаток ключа сервера, нажав кнопку `Да`

![#wsys](./img/screenshot_20200622_161101.png)

## Шаг 7: авторизация `PuTTY`:

Пример тестового сеанса с указанным выше тестовым хостом `sdf.org`

### Шаг 7.1: появляется запрос логина:
![#wsys](./img/screenshot_20200622_161634.png)
### Шаг 7.2: ввод сеансового логина

В ответ на запрос от удалённого сервера `login as:` вводим `q1234567`:

![#wsys](./img/screenshot_20200622_161736.png)

### Шаг 7.3: ввод пароля

Пароль такой же как логин (тестовый пример):

![#wsys](./img/screenshot_20200622_161918.png)

## Шаг 8: сеанс `PuTTY`:

тестовое соединение, установлено, далее пример возможного диалога:

### Шаг 8.1: пример сеанса: приглашение
![#wsys](./img/screenshot_20200622_162224.png) |

### Шаг 8.2: пример сеанса: информационный баннер 1
![#wsys](./img/screenshot_20200622_162257.png) |

### Шаг 8.3: пример сеанса: информационный баннер 2
![#wsys](./img/screenshot_20200622_162327.png) |

### Шаг 8.4: пример сеанса: информационный баннер 3
![#wsys](./img/screenshot_20200622_162355.png) |

### Шаг 8.5: пример сеанса: команда листинга домашнего каталога

выполнение команды `ls -lah`

![#wsys](./img/screenshot_20200622_162440.png) |

## Шаг 9: завершение сеанса `PuTTY`:

далее, вводим команду `quit`:

![#wsys](./img/screenshot_20200622_162515.png)
![#wsys](./img/screenshot_20200622_162805.png)


<!-- ![#wsys](./img/screenshot_20200622_172351.png) -->
<!-- ![#wsys](./img/screenshot_20200622_172432.png) -->
<!-- ![#wsys](./img/screenshot_20200622_172859.png) -->
<!-- ![#wsys](./img/screenshot_20200622_182129.png) -->
<!-- ![#wsys](./img/screenshot_20200622_182201.png) -->
<!-- ![#wsys](./img/screenshot_20200622_185157.png) -->
<!-- ![#wsys](./img/screenshot_20200622_185218.png) -->
<!-- ![#wsys](./img/screenshot_20200622_185241.png) -->
<!-- ![#wsys](./img/screenshot_20200622_185401.png) -->
<!-- ![#wsys](./img/screenshot_20200622_185532.png) -->
<!-- ![#wsys](./img/screenshot_20200622_185557.png) -->
<!-- ![#wsys](./img/screenshot_20200622_185641.png) -->
<!-- ![#wsys](./img/screenshot_20200622_185739.png) -->
<!-- ![#wsys](./img/screenshot_20200622_185806.png) -->






























<!-- ## Загрузка -->
<!-- ## Запуск установщика -->
<!-- # Первый запуск -->
<!-- ## Правильные настройки -->
<!-- ## Наиболее важные разделы настроек -->
<!-- # draft -->
<!-- Для установки откройте официальный сайт по адресу https://putty.org/ -->

<!-- Далее, перейдите по ссылке как показано на скриншоте: -->
